TVB 突然公開呢十個月黃金時段平均收視20點 而佢仲講埋ViuTV 得2點

喺8點半時段，TVB廣告時間就有一個關於「告別模擬廣播」廣告。點知，再睇落去係講緊TVB收視，而且一次過公開晒全港12條數碼頻道收視。

你唔可以話TVB呢樣嘢「唔準」，原因係佢的確係用緊收視調查嚟講「收視率」(即係大家傳統講緊嘅「800個收視盒」)。所以，呢800個收視盒就係代表住全香港市民睇緊咩，而「一般市民」就係睇緊TVB，所以有20%收視。

呢個「收視率」係仲未計落TVB最興嘅「跨平台收視」(即係網上、澳門等地區)。但要分析就係點解呢個時候TVB會有呢一個「廣告」? 過往都唔會公開埋其他電視台收視率，只係自己喺《東張西望》報告自High收視率。對 #膠兄 嚟講，到底係TVB嘅廣告開始嚴重下跌，想話畀廣告商聽「事實」就係咁喇。定係，嚟緊會轉為「數碼廣播」擔心收視率呢?

不過，呢一年廣告都會用上ViuTV藝人或者曾經喺ViuTV拍劇、綜藝嘅藝人去拍。而TVB一有品牌落廣告，就會令網民一齊畀「嬲嬲」、「留言」畀個品牌。

到底TVB呢一個舉動，會唔會影響住「ViuTV」同「香港開電視」公開自己嘅收視呢?

人地魔樂師
上撚咗Youtube 熱門

咁講啦

我夠膽講係街隨機叫十個人數全民造星有咩參實者，實多過咩使徒行者有咩人做囉

以前溏心風暴大結局唔係成50幾點咩

做乜唔同自己比下先

個800個係咪都係呀婆呀伯黎

亞視臨尾個幾年都係咁播自己收視....

咁又唔會

嗰日唔覺意見到Cctvb有個廣告係叫啲廣告商講喺佢到落完廣告之後生意好左幾多幾多倍
先知依家折墮到要喺自己個台幫廣告部賣廣告

收視五五開?

膠層：廣告少左好多點算？
下屬：一於賣廣告推廣自己廣告啦

係 勁多hit rate

業績最誠實

睇viutv而家啲廣告就知佢哋收視幾好
唔駛一味J數字

小妍
我嘅世界係粉紅色

股價最誠實

黃金檔期d廣告時間就嚟可以播哂全首mv 喇 而家都係得半首

全民加薪

大棧嗰條傻閪好搞笑
典型老屎忽做高層寫照
「賣完廣告第日見啲營業額真係升咗好多...」

咩意思

其實好睇 d viewership 係咪可以 translate into 營業額，係咪正面，係咪中persona。 如果 20 點都係 silver market，咁去賣成人止尿片，補鈣奶粉囉，有得做架。

日日賣，一日升10%，咁賣足一年會升幾多

TVB 不斷自己喺自己到落廣告
叫廣告商拍廣告宣傳返tvb轉頭
咁都覺得自己大把人睇大把廣告
真係掂使乜自我宣傳自己好把炮 同叫客仔宣傳返自己

唔好歧視呀婆呀伯啦，我識一家係八百戶之一，全家50以上，全黃，極少睇TVB

依家tvb有乜戲咩星呀

聽都冇聽過

99台2.1高過晒佢另外三個台828485 仲好意思學人打飛機

最梗要有話題啫

overall造星係多人睇

我覺得兩邊都唔識嘅人應該係最多

Push

老實講 我兩樣都答唔出

話時話奇妙電視去左邊

76~78

好耐冇睇電視

村屋是咪無得睇

邊有78

77
打錯懶得改

咪由9 cctvb打飛機囉，係呀你6點半新聞都有40點收視添呀，不過係無人落廣告，食西北風之麻

我出晴晴懲罰你

呢排佢d劇其實會少好多慣性收視
大家記得孝順d搵曬d網上link
比長輩睇曬黃金時間劇
咁就可以轉台

識個fd屋企之前好似做嗰800個 會查埋家庭成員年齡 仲要set邊個睇緊
利申 唔知係咪真係呢嗰計收視

上佢官網check可以睇到自己屋企收唔收到
不過佢個官網唔太準
官網寫收到但可能你屋企追唔到台

咪係，成日9up之前有人反到話eason唔識唱歌

正確，我見過，佢有一個遙控，邊個家庭成員睇電視，都要㩒對應嘅掣，連訪客都要計數，提供年齡、性別資料，好似好認真咁㗎

不過始終得800戶，又唔知點抽樣，代表性存疑，最重要都係睇廣告商信唔信

唔好啦

我個fd係完全唔理 我嗰陣上佢到 佢好似是但 set係佢老豆睇

轉晒數碼會唔會有另一個方法統計?

好有畫面感

之前拎跨平台打J
而家又拎收視盒打J

連登日日推爆造星你同我講2點

我夠膽講喺街隨機叫10個人有9個都唔睇電視 兩樣都唔識

計收視果d 機有冇裝viutv 都成問題

而家tvb定位去曬youtube到 自己睇下觀看人數就知

仲好睇過關家姐

有睇開viutv就知佢地多咗好多廣告

多人睇但target唔啱嘅話都只係mismatch咁話喎

老老柒柒個data得800個盒做input準得去邊
仲用啲過晒時嘅方法計收視想呃邊個

一個中國舞都收你皮啦

D廣告商唔係傻,雖然佢個收視率好大機會係真,好多廢老一日到黑都睇cctvb但形像差落完廣告轉化唔到做收入咪又係死

數碼同模擬只係編碼方法唔同，傳播方式基本上無分別，簡單講，電視只能接收訊號，全港有幾多部電視、有無開機、睇緊咩台，電視台都無可能直接知道，所以先有嗰800戶做「抽樣調查」，由佢哋主動提供睇電視嘅數據

但依家電視已經唔係唯一媒體，我呢啲廢中部電視都超過八成時間係streaming (Netflix, YouTube, Cable新聞，間中港台、藍Viu...），廣告商應該都明白傳統收視調查作用愈來愈細，長遠可能會逼統計方法與時並進嘅

話你戇鳩驚你嬲兩個都係濕鳩野邊有人睇 仲十個全民造星參實者

數賣數屈Happy N定

其實連登好細 唔算大影響力
不過個post真係推得快都係好事

仲好意思講
Viu tv以前得一點
而家多咗你仲攞出嚟講

收視五五開

股價說明一切
43蚊跌到落6蚊
就知呢間公司幾有料

全家四個人睇又係二十點
全家一個人睇又係二十點
理鳩你幾點
你當啲廣告商傻嫁？

咁認真㗎嘛
想轉個台都煩
但幫佢做統計，會唔會有報酬

前幾日飲茶見到有大陸既骨灰龕賣

熱門勁多cctvb啲片wor，之前個奀星結婚幾條片上咗熱門

淨係開部電視黎玩console話知你99點收視

依家viu啲廣告時段長期俾富衛同花蛆霸住哂
隔離台就淨係播節目預告同紅店嘅少量廣告

轉台唔煩，佢有舊嘢駁住部電視，識自己check到咩台，你淨係登記咩人睇緊電視就得

報酬方面唔太清楚，大概係有計積分、有禮物咁上下，但我朋友好少理，好似話換禮物好煩，懶得理，佢志在計多個非TVB家庭啫

開電視viu就算低收視
都唔會肉酸到廣告時段播個''廣告後播映''

我就係800個其中一個
佢係分開每個人嚟統計，每個人都有粒制㩒咁

其實TVB最多人睇一定係83台

細個搬屋前中過，每個月 keep住比幾張超市 coupon你

情景1:後生唔開/睇電視，用電腦或手機睇viutv

人哋剩係新聞都多數有10點，係依家翡翠台嘅一半

隔離台都成日見到花蛆

廣告商身體最誠實

我記得細鈿個個時 tvb 閒閒地都3十點
而家

情景2：有一間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ
情景3：下一間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ
情景4：另一間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ
情景5：又一間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ
情景6：再一間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ
情景7：多一間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ
。
。
。

打後生仔市場 唔會落電視廣告
打後生師奶市場 去D有劇集既網站落廣告重好
打老師奶市場...樣樣落D 電視廣告最後少左
打老人市場...電視重有D用

何君妖收視率都有廿幾萬啦
tvb 得20點

一陣搞到魔樂師抑鬱跳樓點算

我一集屎徒都冇睇

咁得意部機set左好多年？唔知會唔會加多啲機，條數再準確啲

有人睇就有廣告價值

你地個個都係super star, 黎天星銀行....5厘息... 屌 洗左腦

不知有幾多人上網睇
嗰啲只係一小撮人

餐廳數

我係其中一個，一分鐘都無㩒過tvb

啲廢老觀眾 睇完都唔會洗錢㗎啦

好似四六開
亞視都好謙虛嘅

tvb個數據採集方式
講出來笑死人啦
依家大數據時代

2邊垃圾都冇睇
睇開netfilx

拎賽馬直擊收視應該仲高

連埋搵人做數嘅網上播放？

我都係其中一個
已經成日睇viu 同其他
係無睇tvb

廢老先睇

我都係其中一個
會查埋你wifi有冇上mytv super
老母貪埋啲超市禮券所以幫手做

仲駁埋你wifi睇埋你有冇上mytv super

起碼我唔係，對呢啲嘢完全無興趣

睇股價仲實際

睇viu但 冇睇過造星1-3，完全冇興趣

20點就有450萬人睇。
50點咪超過1000萬人睇。

超過全香港嘅總人數。厲害。

對上一次完整睇完一套tvb劇應劇係幾年前寒魔的

收視廿點唔好拎黎打飛機
大台得果廿點

果個話多左10倍生意既女人
自己講出黎都好意思

呀～唔好意思

點先做到嗰800個

平均20點拎出嚟打飛機

以前少過30點已經係仆得街啦

仲以為係tvb個盒仔

之前有連登仔講過收視調查專揀睇TVB嘅人

因為佢話向唔知邊度投訴收唔到tvb, 之後收到收視調查嘅邀請

自己跳出黎俾人抵制
幫佢搞到1/10生意都無

廣告商見到fb d嬲嬲仲直接啦

大盞個d咪會
我一落廣告收視即刻升十倍wo

lol

要認住大棧同原大地乜9糖呢兩間嘢，配合cctvb助紂為虐

其實數據呢啲野都係睇你點樣去演繹
正如半杯水理論
佢想J平均收視20點咪J飽佢
而家個時代已經唔再淨係睇收視
仲要睇佢重溫click rate、社交平台關鍵字等等
仲用收視嚟打飛機係落後於時代

兩間嘅舖本身都鬼影唔多隻

咪係 依家我老豆會自動轉台去viutv

正如19所講，以前南華早報夠少人睇啦，你估廣告平咩，點建解呀？因為人地受眾係消費高有品味既人，無線？

邊間落廣告呀？我無睇wor 我知既都要抵制

唔知呢間野報稅呢方面點呢

以前黃金時間啲收視
最少都起碼廿幾點㗎
20點都學人打飛機？慳啲啦tvshit
tvshit家下跌落地上嗱返咋沙呀

兩個都唔知
問netflix有咩新劇新戲可能多啲人知

話自己四六開

唔好傻其實真係無乜人睇全民造星 十個都未必有一個
但係人都知使徒行者有林峯苗僑偉

知道大和田係邊個應該多過知使徒行者

83仲多人睇wtf

我都有諗過

打飛機啫

呢條垃圾一早BLOCK咗

CSM Media Research
支那公司，造開假，之前俾人踢爆，停播劇集都有收視率

奇妙電視 = 香港開電視

tvb收視20.6都拎去打飛機笑死

其實如果收視轉用第個計法TVB會唔會即刻執

好想知唔睇(唔係戒)TVB既難度係邊？

進步咗100%

2020年仲要靠嗰800個家庭計收視
其實而家啲電視都可以connect wifi
將部電視係開機到關機嗰段時間會upload一段log上去個drive,到時你睇過咩台，睇左幾分幾秒都分析到啦

就算唔係人人部電視都有wifi功能，我當有20%家庭有，個sampling size都遠大過800人

我諗內部佢地應該有data , 所以其實唔明20點出嚟打晒飛機咁做咩⋯

除非佢想人知viu 只係佢地1/10 既收視

人哋cctvb計埋大灣區放眼內地數據都可以作

Viu觀眾只係香港人

落TVB廣告=自毀公司形象

屌你老母TVB

以前TVB好似成日話自己有3,40點收視
200幾萬人睇
而家20點 即係有100萬人無睇
更加證明到 黃絲就係好撚大班人

收視點計係人都知

以前有睇過1既點都可能答下係咪林峰苗僑偉
乜鬼全民造屎, 講埋啲名出黎都無人識啦

人地一套二月廿九都贏你九廿幾條街啦

用返連登囝下體思考嘅思維

你應該話隨機抽十個連登仔叫佢地揀 J ViuTV d 女藝人定 TVB d 女藝人

不依附任何財團
不從屬任何政黨
不聽命任何外來勢力
不受民粹左右
亞洲電視，香港良心

有消費力嘅一群會揀 Viu TV 定 TVB ?

講完啦

2020年重有幾多人睇電視台

而家部部電視都睇到youtube Netflix
再唔係開個Browser睇老翻外國劇啦

奇妙電視=電視台名，類同無綫、亞視
香港開電視=頻道名，類同翡翠台、本港台

傻撚左
邊有人睇全民造星 你問下街邊d阿叔

根本而家廣告客戶都知電視係夕陽行業
d 錢大部份投入online marketing
連smart phone都無既人根本唔係目標客戶
online ad 又可以target 受眾, 即係唔駛俾個10歲細路睇汽車廣告

班全民造星撚成日以為自己個節目好多人睇

而家D廣告衰撚到
830時段要播830套劇既預告

咩年代仲收視率
網上平台呢?

一邊賣廣告賣唔停手, 另一邊自己幫自己賣廣告

仲有d食肆 由朝開到晚

啲餐廳

睇下邊個台多廣告就知
雖然viuTV 廣告費平TVB 好多(TVB 貴viuTV 超過十倍)
但viuTV 廣告費年年都加價
TVB 今年無加價

new_god_美斯 係期中一個

2邊都無睇過

兩邊都無睇過, 叫我睇姜濤果堆造出來既星, 我睇返CCTVB 算啦

你條問題有啲取巧喎
造星III好似有好多個叫ka yan?
利申：無睇III

班支那狗作開新聞

上網有即時，仲講電視收視已知tvb無上進過

乜數字都信，唔理點調查出嚟，即係禮義廉話大多數香港人支持國安法係真

計唔計埋大灣區收視 呀喂

幾多點無關係
重點係廣告商去哂viu度

中國廣視索福瑞媒介研究(CSM)是央視市場研究(CTR)與Kantar Media集團等共同建立的中外合作企業

支那數字都好信？支那話武肺零確診，你信唔信？

sample size = fail
transparency = fail

自己拎啲機頂盒打飛機無撚用啦，睇下邊個台多廣告咪知

VIU 廣告費平好多。

即係隔離台收太貴啦

我老豆長開 now 新聞stream,咁樣計唔計收視先？

乜有人仲用緊電視睇電視?

我成日9點半轉去cctvb，一直搵唔到嬲嬲個制

兩邊都係屎

仲信呢啲落後數據

信你

藍撚過CCTVB，日日有藍永，祝佢早D執

對我屋企人嚟講係24小時新聞台
我話TVB報假新聞都冇用

老母一邊數臭TVB一邊睇
老豆當CCTV咁睇
宜家電視節目真係冇乜啱一家大細睇
唯一爭議得新聞

反而佢哋唔會特登睇鏗鏘集呢啲
寧願睇選秀大陸劇 品味同大陸後生女一樣
老母支持示威但又鍾意大陸嘢
聽落冇乜邏輯

暖男爸爸同全民造星令我晚晚打開電視機追 近幾年第一次咁熱衷睇電視

同埋買大陸劇播

又唔可以咁講 使行續集正常都知有林峰三哥

但之後真係唔知

唔係咁計架ching

20點講緊P4+當中幾多%嘅人睇緊

例如香港人P4+嘅人有5m

20點講緊有1m人睇
50點講緊有2.5m人睇

不過都係鳩數黎 果啲電視盒都on9

個廣告笑到仆街
明明自己先係客，出晒錢播tvc但仲要走去奶cctvb個屎眼

當佢1點+65, 000

ViuTV 黃金時段無10萬人睇🤔🤔

假到仆晒街
死魚反應

屋企長開電視 唔撚岩睇都繼續開住嗰啲

亞視味濃

依家有冇800個都無人知

佢根本唔care你哋市民點睇，廣告商肯信就夠啦

冇睇電視好耐

呢個五五開好似鍾庭耀都有份諗出泥

之前已經有個黎耀祥咩「你嘅廣告仲會去到大灣區添！」

如果問埋Netflix 而家最top個套係咩
應該netflix最多人識答

tvb黎黎去去咪又係個幾十個人做
是旦up都中

有冇查到你成日上pornhub

仲拎收視黎打飛機

以前d劇20點要腰斬，依家攞嚟吹奏！

cctvb 依家最常播既廣告係講cctvb 廣告可以幫到你
一係就劇集廣告，一係就逼逼short。
依家cctvb 連 花姐拍果個全民加薪廣告都肯播就知咩料啦。
收視高唔代表乜野，觀眾群有購買力先有用。
cctvb 得返阿婆睇，幾多十點收視都無用。

講左咁多年都係都市傳說，近十年資訊咁流通都無人影過出嚟

TVB唔好死

第一又點，都唔夠youtube黎

全世界 大部份電視台都係蝕本居多

800個選委有16個投viu你重想點呀

咁搞法 香港本土文化就嚟玩完
文化係一個民族嘅根基
即使未係製作最精良都 好應該支持下
始終講廣東話、用本土題材 最能引發共鳴
若果自家製作全部杯葛
即係親手將香港文化、甚至香港民族消滅